不如去英美開間香港人嘅金融機構？

是咁的，我舊年已經開始研究如果香港人唔想啲錢寄人籬下，想要一間自己嘅離岸銀行要點做。

依家美國總統侵侵已經宣佈會取消香港所有特殊待遇，長遠資本必然外流。於是根據好基本嘅經濟學（impossible trinity），港元一係貶值（廢除聯繫匯率），一係息率整死香港經濟同土地嘅價值（所謂主權貨幣政策），一係實施資本管制（識法律嘅商人肯定會明白基本法嘅entrenchment已經被「人大決定」廢除咗）。又或者三樣一齊黎，中國又衰退，搞到廢除港紙強制換RMB共享中國人榮譽，甚至 hyperinflation。

我舊年已經預咗香港嘅命運會行到今日呢步。但始終得個講字，淨係同朋友吹水，不斷笑自己「又中」，冇行動。我依家想做啲嘢，至少留住香港人嘅家財。

個計劃係咁嘅：英國搞 fintech 跟歐盟規矩，我哋可以去攞個 EMI 牌照，然後搞銀包 app。近來常見嘅走資懶人包叫大家用 Transferwise、revolut 之類，佢哋就係按 EMI 牌照規管。一開始可以淨係做 BNO 人士生意，亦可以喺境外包括香港用來做 P2P 過數。電子銀包當然係收多國貨幣，尤其是美金。即係好似：成班同事食飯，一個人比港紙，然後夾份夾返美金（迅速做低 PayXX by HXXX）。講多樣細微嘢：介面可以做到非常方便，例如 HKD-denominated 但 underlying 嘅交易係 equivalent USD。另外發行debit card之類都可以。

因為有英國規管，存款會同公司營運分開（Safeguarding），所以係100%穩陣嘅～ 至於公司點賺錢，恐怕都係手續費嗰啲啦，亦冇得以本傷人搞回贈，不過點都平過銀行電匯。至於香港商用，好可能會有規管問題，有對策，但要賣關子。

如果做到一定規模，香港人才同資本一樣外流，大家都好似 Mike Pompeo 同英國政界朋友講嘅咁樣：勤奮愛自由愛創業，咁香港人會需要融資。呢個時候，有一間屬於香港人、忠於香港人嘅銀行會好有用。所以到時，間 EMI 甚至可以轉型為銀行，開到去美國、台灣、日本、東南亞，幫大家喺海外做生意。

以上講嘅係假設香港經濟慢慢收皮（仲可以同同事食飯），但如果我一開頭講嘅經濟崩潰來得急嘅話，又似乎會有更加大嘅需求，只希望唔會太遲就真。

講左咁多，大家點睇？另外仲有最緊要嘅問題：眾籌嘅話大家會唔會跟機？畢竟係生意，唔係慈善。

btw 和你攬炒，我很愉快～

頭盔：此文章是政治經濟評論及商業可行性探究，沒有任何要約。

呢個諗法有得諗，但一個咁複雜的概念點樣解釋比普通人認識。

其次，其他人點信得你過，眾籌做set up, 等同打本比人做生意

不如老老實實搵幾個有幾千萬係手的人，攪合資未仲好

仲有，一開始淨係接受bno開戶又係咩玩法？點解唔做大佢,做一間正式的EMI？

而重點係，對移民的港人融資更鬆手，先有號召力，但又會增加風險。而且，各國印銀紙，銀行批錢又唔會太難，咁稱聲為港人的虛擬銀行/電子錢包又有咩優勢？

匯豐點解係香港人的銀行，係因為佢曾經係香港唯一的發鈔銀行，而且資本雄厚，有大量分行同服務。

要開香港人獨有的海外金融機構，首要滿足港人的需求：定期，外幣，股票，債券，融資。但如果定位淨係做電子錢包，咁就限制佢的發展。

Regulatory issue & 預期香港慢慢死所以唔會同香港有任何瓜葛，無論金管局/海關牌照都唔會攞。

呢啲問題真係要見步行步。諗過，但如果由EMI開始搞呢一步都過唔到嘅話，唔敢講將來。

Indeed.

推

對香港人嘅效忠係核心，亦可以參考加拿大錫克教移民社區搞 credit union。

Aml/cdd/kyc問題都有排攪

完全讚同
高汁post一定無人推

一線生機 建立以金本位的黃色現金券制度
保存香港人的本錢，設一個可買賣的離岸海外基金買金銀ETF，以金本位發行黃色經濟圈現金券

眾籌一筆錢設基金買黃金ETF
以基金之名印黃色經濟圈現金券，可用券換黃金ETF
將現金券派比基金持有人拎現金券係黃店消費
最好搞埋海運同批發，黃店可收到現金券後海外訂貨
做成一個循環，不斷搞大生意，概可離岸保存香港人本錢，又可發展新香港